港府向聯合國提交人權報告未提傘運 7年間16人在警看管期間死亡

港府一直未有公開原訂去年4月向聯合國提交的人權報告，月初被民陣質疑是耽誤提交，迴避監察。政府今日發新聞稿，稱報告已於本月中旬由中央政府轉交聯合國，並公開報告內容。報告涵蓋2011年中至2017年中期間的人權狀況，不包括近月的示威事件；其中有附件提到2010年7月至2017年6月期間，合共有16人在警方看管期間死亡，但暫無發現非法被殺情況。

《公民權利和政治權利國際公約》自1976年起於香港生效，港府由1998年起每隔數年提交一次報告予聯合國人權事務委員會，委員會再舉行會議審議報告，並發表結論性意見（Concluding Observations），通常都會批評港府某些政策對人權保障不足及提供改善建議等。

根據委員會指示，港府原訂須於去年3月30日或之前提交第4次報告，但港府一直未有公開相關報告，外界無從得知是否已經提交。民陣早前批評港府遲遲未交，以致委員會無法召開會議，質疑政府迴避聯合國對香港人權狀況的監察；又要求港府必須在9月28日前提交，否則會呼籲委員會在無報告下啟動會議。

港府今日發稿，稱中央政府於去年6月已替香港向聯合國提交第4次報告，對方於今年4月提出要減少報告字數，港府調整後已在本月中旬再提交予聯合國；政制及內地事務局現已在網站上載報告全文。

報告根據《公約》條文，逐點講解香港於2011年5月至2017年年中期間的人權保障情況。其中提到報告期內，投訴警察課無收過涉及酷刑條例的投訴，當局亦未曾引用酷刑條例提出檢控。報告又重申政府支持新聞工作編輯自主、市民享有高度的集會自由等。

在有關政改的段落，報告指政府不同意按人大「8.31決定」而制訂的方案會剔除某些參選人，又指包括公民提名在內的其他建議「不合憲」、「不可能實行」。報告並無提及2014年的佔領運動。

另外，報告其中一份附件指出，於2010年7月1日至2017年6月30日期間，共有16人在警方看管期間死亡，死因裁判官在報告提交時已完成調查13宗個案，並無發現任何非法被殺的情況，其中4人被裁定為自殺，6人死於自然，2人死於意外，餘下1人為死因不明。

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

屌你啦點撚止16個人
黑警一定要清算！

香港人日程表提醒事項
— 921屯門/元朗靜坐 922新城市 927遮打 929全球集會 —
[教學/戰術討論] 香城Online - 921光復屯門

【義士唔係Condom】927 聲援及關注新屋嶺被捕者人權集會

[溫故知新] 如何正確隱藏身份

［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作